CEO眾籌推港產口罩自救 2,000人響應 最快4月應市

CEO眾籌推港產口罩自救
2,000人響應 最快4月應市

何錫漢在fb貼上生產口罩機器的圖片，他指下一步將自設廠房。互聯網

【本報訊】疫潮爆發以來一直對口罩供應懶懶閒的林鄭月娥政府，周六終於改口風，請求商界民間提供訂購口罩門路。何錫漢早在月初公佈本地口罩生產計劃，反應熱烈。本身工作涉及物理治療的何錫漢，是運動醫療公司的CEO，吹雞數日已收到數以千計的電郵及訊息。雖然預料投產口罩會在人才、原料及機器的運輸上面對種種困難，他仍展望最快4月推出口罩應市。

記者：鄭祉愉

年初二，何錫漢仍在日本旅行，見中國人瘋搶口罩，沒想過香港也爆發口罩荒。他是運動醫療公司CEO，工作涉及物理治療，亦難以訂購口罩。有見及此，自初四起，他聯同志同道合的拍檔，組成五至十人的運作團隊，由零開始，籌備一條龍本土口罩生產線。

何在fb公告計劃，表示需要有經驗生產外科口罩者及股東，數小時內即收到約一千封電郵、數千個訊息。據他統計，約二千人表示有意參與計劃，當中不乏具備廠房、無塵車間生產及實驗室測試的經驗者、法律及會計專業人士，奈何仍缺少具外科口罩生產經驗的工程師，負責質量管理。他預計所需資金達八位數字，初時自掏腰包，剛接獲百多名熱心市民及機構願意投資，預料資金應足夠。他以「眾志成城」形容迴響，承認有壓力，團隊亦不眠不休趕進度。

除初步掌握採購生產機器，他亦已聯絡位於中歐的供應商採購原材料，包括中間過濾層的熔噴不織布。不過，團隊計劃按美國材料和試驗協會第二級標準生產醫用口罩，對原材料要求較高，需要索取樣本，再作進一步實驗室測試，需時較長。

物色本地材料供應商

相關新聞：症狀輕微似流感 無從追蹤病源 張竹君：港府難阻社區爆發

隨着各國口罩供應緊張，原材料亦奇貨可居，預計價格將攀升或禁止出口。他指早前韓國就因中國拒絕出口原材料，致無法生產口罩，預計原材料及機器出口成最大難題，亦憂慮被扣關，運輸安排皆「一步一驚心」。「我哋物色緊香港有冇材料供應商。」有本地藥廠、化工廠及布廠主動聯絡他，或有機會找到貨源，「最好可以做到全本地生產」。何錫漢下一步將自設廠房，預計設立生產線約需60天，最快四月可供應。專家指疫情持續，他亦認為本地需求不會停，而生產線將以長期營運、自主營利為目標，亦只會在完成度達75%後，才會以眾籌形式，讓公眾事先落訂。

雖無全盤把握，他仍以真身貼文，「即使有好多人話人血饅頭，係要承受風險」，只求加強可信性。「雖然件事到最尾，我未必100%做到，但有個人出嚟做，會快啲成事。」日前，他與另外幾位正計劃本地生產口罩的代表開會，各自掌握原材料及生產機器的採購方法，甚至有廠房，最終有機會共享資源。數人當中，他進展最快，萬一失敗，他亦會把資源交予其他人。

口罩原料？

今次武漢肺炎事件突顯本土工業的重要性

睇到張圖就覺得似呃錢多

而家有幾路人馬話造口罩，邊個最快？

真

但本地人工貴依然係問題
要既係全面自動化工業, 去用返果啲工廈
生產既野重點係醫療物資, 基本物資